{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_062625",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-07-18",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "두방사(두방암)"
    },
    "text": "二放射はウォルアサンの南側に位置していて東にはチョンリョンサ、西はチョンゴクサがある。寺の周りには、鬱蒼な森と茶の木が自生しており、寺から下村までの森林浴場が造成されている。森林浴場に入る入口には道の両側に巨大なケヤキの二株がトンネルを作ってぼんやり訪問客を待っている。二放射の後ろを見ると、うっそうとした広葉樹林で服を着たウォルアサンがまるでお寺を抱いている形をしているような姿に落ち着いた感じを持つことができる場所だ。二放射線で山の下を見下ろして見ると遠くにムンサンたちが見せて緑の山山が十重二十重に波打つ様子を鑑賞することができる。お寺の見物で欠かせないのがまさに湧き水で喉を潤すのだ。登山客であれ、山寺を訪れる人であれ、山寺に来れば、一番先に訪れることがまさにこの薬水だ。山を登りながら、感じた喉の渇きを断つには、寺のすっきりした薬水(湧き水)ほど良いこともない。二放射は新羅49代憲康王4年(878年)、導線国師が創建したとても古いお寺で、大雄殿や僧侶たちが泊まる宿舎、山神を祀った三聖閣、冥府殿が全てだったが、数年前に完工した地蔵殿が査察の気品を与えている。本堂前に行くと、低い多層石塔を見られるが、色と形がとても特異だ。この石塔はやはり新羅時代に造成されたと伝われており、慶尚南道有形文化財に指定されている。最近はウォルアサン二放射の下の森林浴場が造成され、都市生活に疲れた現代人に土と石と風と渓谷の新鮮さを与えてする健康志向の空間としても遜色ない。。",
    "QA": [
        {
            "question": "ウォルアサンの南側には何がありますか？",
            "answer": "ウォルアサンの南側には二放射があります。"
        },
        {
            "question": "二放射の東側には何がありますか？",
            "answer": "二放射の東側にはチョンリョンサがあります。"
        },
        {
            "question": "二放射の西側には何がありますか？",
            "answer": "二放射の西側にはチョンゴクサがあります。"
        },
        {
            "question": "二放射の周りには何が自生していますか？",
            "answer": "二放射の周りには鬱蒼な森と茶の木が自生しています。"
        },
        {
            "question": "二放射の後ろを見ると、どのような姿が見えますか？",
            "answer": "二放射の後ろを見ると、うっそうとした広葉樹林で服を着たウォルアサンがまるでお寺を抱いている形をしているような姿が見えます。"
        },
        {
            "question": "二放射線で見下ろすと、遠くに何が見えますか？",
            "answer": "二放射線で山の下を見下ろすと、遠くにはムンサンたちが見せて緑の山山が十重二十重に波打っている景色が見えます。"
        },
        {
            "question": "二放射の最も欠かせないものは何ですか？",
            "answer": "二放射の最も欠かせないものは湧き水です。"
        },
        {
            "question": "二放射はいつ創建されましたか？",
            "answer": "二放射は新羅49代憲康王4年(878年)に創建されました。"
        },
        {
            "question": "二放射の石塔はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "二放射の石塔は色と形が特異で、新羅時代に造成されたと伝わっており、慶尚南道有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "ウォルアサン二放射の下には何が造成されましたか？",
            "answer": "ウォルアサン二放射の下には最近森林浴場が造成され、都市生活に疲れた現代人に土と石と風と渓谷の新鮮さを与える健康志向の空間として利用されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 464,
        "QA": 417
    }
}